電影評論channel分享

今日見到一個有睇開嘅影評youtuber轉型
所以想分享下youtube 嘅影評channel
Criswell:

片中提及由於廣告收益唔足以支持影片製作
所以轉向Patreon呢個平台繼續

本身一開始係睇every frame a painting 嘅片
然後先開始對電影分析有興趣
every frame a painting:

Buster Keaton - The Art of the Gag

Edgar Wright - How to Do Visual Comedy
後來開始多d留意其他同類型嘅channel
上面講到嘅"Criswell"

Come and See - Sight and Sound

Michael Haneke - Cinematic Truths and Realities Lies
"Now You See It"

What Makes a Movie Scary?

How to Break the Fourth Wall
"The Royal Ocean Film Society"

In Praise of 16mm

Lessons for the No-Budget Feature
"Nerdwriter1"

呢個channel比較多元化
除咗電影 亦有講畫家、文學作品、社會科學及少量科學題材
因為search Edward Hopper 的片先留意呢個channel

In The Mood For Love: Frames Within Frames

What The Truman Show Teaches Us About Politics

本地有留意開嘅有
Happy Kongner 嘅其中一個playlist
𠝹櫈電影學會 Cut Chair Movie Association
入面嘅評論影片暫時較少
但能夠從文學角度出發析述

文學味重！難得佳作！《廣告牌殺人事件》Three Billboards Outside Ebbing, Missouri 劇情分析

米加精選電影：談教育的意義—The History Boys

另一個係 Peeping Tom

不過好耐無update

《Jim & Andy: The Great Beyond》2017-12-02

蘇德堡「復出作」《盧根急轉彎》！

本地果2個都好鐘意睇，但一個出得比較慢，一個就冇錢冇時間做